\begin{task}{66}
  Доказать следующее равенство:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt[n]{n!}} = 0
     .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $x_n = \frac{1}{\sqrt[n]{n!}}$.
  Докажем неравенство $n^{\frac{n}{2}} \le n!$ при $n > 1$.
  Используем метод математической индукции. \\
  База. $n = 2$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2^{1} = 2 \le 2 = 2!
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $k$. Пусть верно $k^{\frac{k}{2}} \le k!$. \\
  $k+1$. Докажем $(k+1)^{\frac{k+1}{2}} \le (k+1)!$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (k+1)^{\frac{k+1}{2}} = \sqrt{k+1} (k+1)^{\frac{k}{2}} = \\
      & =
      \sqrt{k+1} (k^{k} + k k^{k-1} + \frac{k(k-1)}{2} k^{k-2}
      + \ldots + k^{2} + 1)^{\frac{1}{2}} \le \\
      & \le
      k^{\frac{k+1}{2}} \sqrt{k+1} \le k! \sqrt{k} \sqrt{k+1} < k! \sqrt{k+1} \sqrt{k+1} = (k+1)!
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Неравенство доказано. \\
  Оценим $x_n$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_n = \frac{1}{\sqrt[n]{n!}} \le \frac{1}{\sqrt[n]{n^{\frac{n}{2}}}} = \frac{1}{\sqrt{n}}; \\
      &
      0 < x_n \le \frac{1}{\sqrt{n}}; \\
      &
      \lim_{n \to \infty} 0 = 0; \\
      &
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt{n}} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Переходя к пределу в неравенствах:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 \le \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt[n]{n!}} \le 0
      \implies
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt[n]{n!}} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
